{
    "第八章 科学发展观": {
        "single": [
            {
                "id": "第八章_1",
                "question": "科学发展观创造性地回答的重大问题是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "解放生产力、发展生产力",
                    "B": "什么是社会主义、怎样建设社会主义",
                    "C": "建设一个什么样的党、怎样建设党",
                    "D": "实现什么样的发展、怎样发展"
                },
                "answer": "D",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_2",
                "question": "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的接续发展，是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "必须长期坚持的指导思想",
                    "B": "一个阶段发展的指导思想",
                    "C": "专指经济发展的指导思想",
                    "D": "专指生态文明建设发展的指导思想"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_3",
                "question": "科学发展观的内涵极为丰富，其核心是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "以人为本",
                    "B": "立党为公",
                    "C": "执政为民",
                    "D": "与时俱进"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_4",
                "question": "全面协调可持续中的“全面”是指（ ）。",
                "options": {
                    "A": "发展要有协调性、均衡性，各个方面、各个环节的发展要相互适应、相互促进",
                    "B": "发展要有全面性、整体性，不仅经济发展，而且各个方面都要发展",
                    "C": "发展要有持久性、连续性，不仅当前要发展，而且要保证长远发展",
                    "D": "发展要有速度、效率、时间，不仅追求公平、正义、平衡"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_5",
                "question": "全面协调可持续中的“可持续”是指( )。",
                "options": {
                    "A": "发展要有协调性、均衡性，各个方面、各个环节的发展要相互适应、相互促进",
                    "B": "发展要有全面性、整体性，不仅经济发展，而且各个方面都要发展",
                    "C": "发展要有持久性、连续性，不仅当前要发展，而且要保证长远发展",
                    "D": "发展要有速度、效率、时间，不仅追求公平、正义、平衡"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_6",
                "question": "科学发展观强调，社会主义民主政治的本质和核心是( )。",
                "options": {
                    "A": "人民当家作主",
                    "B": "发展社会主义社会生产力",
                    "C": "建立现代经济体系",
                    "D": "实现人民愿望、满足人民需要、维护人民利益"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_7",
                "question": "科学发展观的基本要求是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "可持续发展",
                    "B": "全面协调可持续发展",
                    "C": "科学发展",
                    "D": "改革发展"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_8",
                "question": "科学发展观的根本方法是( )。",
                "options": {
                    "A": "改革开放",
                    "B": "统筹兼顾",
                    "C": "全面发展",
                    "D": "可持续发展"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_9",
                "question": "坚持统筹发展要努力提高战略思维、创新思维和( )。",
                "options": {
                    "A": "辩证思维能力",
                    "B": "发散思维能力",
                    "C": "逆向思维能力",
                    "D": "综合思维能力"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_10",
                "question": "（ ）是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。",
                "options": {
                    "A": "先进性",
                    "B": "阶级性",
                    "C": "全民性",
                    "D": "群众性"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_11",
                "question": "精神懈怠、能力不足、（ ）、消极腐败是新时期我们党面临的四大危险。",
                "options": {
                    "A": "脱离群众",
                    "B": "形式主义",
                    "C": "官僚主义",
                    "D": "作风不正"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_12",
                "question": "科学发展观最鲜明的精神实质是( )。",
                "options": {
                    "A": "解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实",
                    "B": "立党为公、执政为民",
                    "C": "实事求是、群众路线、独立自主",
                    "D": "真理性与实践性、科学性与开放性和历史性与时代性的统一"
                },
                "answer": "A",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_13",
                "question": "科学发展观强调，推动经济持续健康发展，必须坚持的主线是( )。",
                "options": {
                    "A": "以人为本",
                    "B": "科学发展",
                    "C": "加快转变经济发展方式",
                    "D": "人的全面发展"
                },
                "answer": "C",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_14",
                "question": "科学发展观的核心立场“以人为本”是指( )。",
                "options": {
                    "A": "以全体中国公民利益为本",
                    "B": "以中国最广大人民的根本利益为本",
                    "C": "以中国人民的所有利益和自由为本",
                    "D": "以中华民族的利益为本"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_15",
                "question": "科学发展观强调，我国社会主义文化的引领与主导是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "为人民服务",
                    "B": "社会主义核心价值体系",
                    "C": "为社会主义服务",
                    "D": "百花齐放、百家争鸣"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            },
            {
                "id": "第八章_16",
                "question": "科学发展观的第一要义是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "以人为本",
                    "B": "推动经济社会发展",
                    "C": "统筹兼顾",
                    "D": "全面协调可持续"
                },
                "answer": "B",
                "type": "single"
            }
        ],
        "multiple": [
            {
                "id": "第八章_多1",
                "question": "和谐社会要求的充满活力是指使一切有利于社会进步的（ ）。",
                "options": {
                    "A": "创造愿望得到尊重",
                    "B": "创造成果得到肯定",
                    "C": "创造才能得到发挥",
                    "D": "创造活动得到支持"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多2",
                "question": "科学发展观的科学内涵是( )。",
                "options": {
                    "A": "第一要义是推动经济社会",
                    "B": "核心立场是以人为本",
                    "C": "基本要求是全面协调可持续",
                    "D": "根本方法是统筹兼顾"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多3",
                "question": "坚持科学发展，必须加快转变经济发展方式，促进经济增长要实现( )。",
                "options": {
                    "A": "主要依靠投资、出口拉动向依靠消费、投资、出口协调拉动转变",
                    "B": "主要依靠第二产业带动向依靠第一、第二、第三产业协同带动转变",
                    "C": "主要依靠增加物质资源消耗向依靠科技进步、劳动者素质提高、管理创新转变",
                    "D": "不断提高发展的全面性、协调性、可持续性"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多4",
                "question": "以人为本是科学发展观的核心立场，集中体现了( )。",
                "options": {
                    "A": "马克思主义历史唯物论的基本原理",
                    "B": "体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨",
                    "C": "推动经济社会发展的根本目的",
                    "D": "马克思主义中国化的独创性内容"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多5",
                "question": "构建社会主义和谐社会的总要求包括（ ）。",
                "options": {
                    "A": "民主法治、公平正义",
                    "B": "诚信友爱、充满活力",
                    "C": "安定有序",
                    "D": "人与自然和谐相处"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多6",
                "question": "社会主义协商民主，充分体现了社会主义民主的( )。",
                "options": {
                    "A": "真实性",
                    "B": "广泛性",
                    "C": "包容性",
                    "D": "开放性"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多7",
                "question": "科学发展观坚持协调发展，协调就是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "发展有协调性",
                    "B": "发展有均衡性",
                    "C": "发展有全面性",
                    "D": "发展有持久性"
                },
                "answer": ["A", "B"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多8",
                "question": "科学发展观实施可持续发展战略要实现经济发展与（ ）相协调发展。",
                "options": {
                    "A": "人口",
                    "B": "社会",
                    "C": "资源",
                    "D": "环境"
                },
                "answer": ["A", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多9",
                "question": "科学发展观强调，推进生态文明建设，必须树立的生态文明理念有( )。",
                "options": {
                    "A": "尊重自然",
                    "B": "顺应自然",
                    "C": "保护自然",
                    "D": "征服自然"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多10",
                "question": "党的十七大在强调坚持五个统筹的基础上，又提出了（ ）。",
                "options": {
                    "A": "统筹中央和地方关系",
                    "B": "统筹个人利益和集体利益、局部利益和整体利益",
                    "C": "统筹国内和国际两个大局",
                    "D": "统筹当前利益与长远利益"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多11",
                "question": "科学发展观强调，建设生态文明需要（ ）。",
                "options": {
                    "A": "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
                    "B": "坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针",
                    "C": "推进绿色发展、循环发展、低碳发展",
                    "D": "形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多12",
                "question": "科学发展观强调，建设生态文明，实质上就是要建设( )的资源节约型、环境友好型社会。",
                "options": {
                    "A": "以资源环境承载力为基础",
                    "B": "以自然规律为准则",
                    "C": "以消费改造为主导",
                    "D": "以可持续发展为目标"
                },
                "answer": ["A", "B", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多13",
                "question": "构建和谐社会的总要求中“人与自然和谐相处”就是（ ）。",
                "options": {
                    "A": "生产发展",
                    "B": "生活富裕",
                    "C": "生态良好",
                    "D": "生物多样"
                },
                "answer": ["A", "B", "C"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多14",
                "question": "胡锦涛指出，新形势下党面临的考验是：（ ）。",
                "options": {
                    "A": "执政考验",
                    "B": "改革开放考验",
                    "C": "市场经济考验",
                    "D": "外部环境考验"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            },
            {
                "id": "第八章_多15",
                "question": "社会主义核心价值体系的基本内容是( )。",
                "options": {
                    "A": "马克思主义指导思想",
                    "B": "中国特色社会主义共同理想",
                    "C": "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
                    "D": "社会主义荣辱观"
                },
                "answer": ["A", "B", "C", "D"],
                "type": "multiple"
            }
        ]
    }
}